【共產顛覆法】睇時勢去舐共就係精？時日無多做順民就係叻？蘇聯時期Useful idiots嘅下場

舊post archive：
內裏有舊post嘅Google Doc（共產顛覆手法，老鼠天堂，終止思想嘅諺語，等等），RedDragon1會員嘅詳盡Yuri Bechmenov「顛覆過程」新翻譯，仲有卷殘會員嘅Edward Griffin與Yuri Bezmenov interview嘅翻譯
================================

TL;DR: 背靠牆壁，排成一行，槍決。

當一個共產政權想入侵一個地方嘅時候，都會先用計「顛覆」subvert當地社會，其中一個方法就係招攬當地人去投靠外來嘅政權，喺當地宣揚共產入侵者嘅好。冷戰時期，蘇聯嘅顛覆手法被一班叛變嘅特工流出。以下係取自Yuri Bezmenov同G. Edward Griffin嘅訪問。首先係source，跟住係主文。

===Source===
卷殘巴打中文翻譯訪問全文：
英文transcript：
訪問影片（個半鐘）：

===主文===
共產式顛覆，吸引到會投靠嘅人不外有三：
1，一班真心想「真正共產主義」實現嘅學者/記者（理想派）
2，一班想幫手奪權後分一杯羹，坐享其成嘅有權/有錢人（現實派）
3，一班想打倒現有迂腐嘅學生/退休人士/無產階級（大洗牌派）

好可惜，三者喺入侵政權嘅眼中，都係「有利用價值嘅白癡」，“Useful idiots”，因爲佢哋所知嘅嘢都係只有部份，利用價值亦只係短暫。

對(1)，蘇聯嘅做法係邀請佢哋出席一啲華麗嘅官方場合，晚會，或學術研討會，目的係令到呢班理想派覺得共產政權=歌舞昇平，而且暗示共產黨執政後，佢哋就可以無止境咁喺呢啲華麗嘅場合發表觀點。返到自己國家，呢班人就會開始吹奏敵國嘅繁榮。對(1)發放嘅虛假願景，就係「真正共產執政係完美」。

對(2)，蘇聯嘅做法係提供經濟甜頭，發展機會，目的係令到呢班現實派覺得投靠外來政權就係賺錢唯一方法，背棄自己族羣嘅利益，賺咗先算，有錢之後仲會喺共產執政嘅世界分一杯羹，做寨主。返到自己國家，呢班人就會開始將利益輸送畀外來政權。對(2)發放嘅虛假願景，就係「投靠共產政權就發達」。

對(3)，蘇聯嘅做法係提供發泄渠道，簡單化之後矛頭指向一個人或者一件事，將佢哋嘅自卑化爲社會撕裂，並推出「共產執政=社會和諧」作爲solution。呢個情況放喺香港，就係衍生出「廢老vs廢青vs藍絲vs黃絲」呢啲撕裂假象。返到自己國家，呢班人就會開始幫外來政權去「維穩」，批鬥一啲反抗外來政權嘅人。對(3)發放嘅虛假願景，就係「共產政權=和諧」。

好可惜，歷史話畀我哋聽，呢三班人如果決定投共，係冇一個有好下場。

根據Yuri Bezmenov：
新德里左翼理想主義記者，被處決。
河內親共嘅useful idiots，被處決。
尼加拉瓜，馬克思主義者入獄。
格林納達，馬克思主義者Maurice Bishop被另一位新馬克思主義者處決。
阿富汗，首先是Nur Muhammad Taraki，被Hafizullah Amin殺死，然後Amin在KGB的協助下被Babrak Karmal殺死。
孟加拉，Sheikh Mujibur Rahman，一位非常親蘇聯的左翼分子，被他自己的馬克思列寧主義軍隊中的同僚暗殺。
與蘇聯合作的大多數印度人，特別是與蘇聯大使館信息部合作的，都被列入處決名單。

在他們的任務完成的那一刻，所有這些有利用價值的白痴要麼完全被處決，要麼被流放，或者仿傚古巴那般入獄。

===================================

究竟舐共，「識時務投靠共產黨」，係咪真係咁多人所講嘅「精」呢？
你幫中共賺嘅錢，係咪真係屬於你嘅呢？
你幫中共奪嘅權，係咪真係屬於你嘅呢？
你諗住做順民，係咪真係會安全呢？
你諗住移民之後就無事，又係咪真係嘅呢？

退休多年嘅前蘇聯特工，喺英國被俄羅斯落毒：

===================================

下集預告：Sabotage，滲透組織後嘅破壞行動，喺香港嘅公司環境已經發生緊

保持風骨，理性已經好難

連登大洗牌派係希望美國永久駐港

移左民就多數無野，講真。
依家咁的時勢，唔好話賺錢，我諗奶完共有間屋住下都大把人狗衝……

自小就抱持不信任大陸思維

以香港人性格
投共條隊由尖沙咀碼頭去到屯門都未排完

睇下國民黨投共將領下場都知

咪被落毒

住都冇得住果陣…
唔落毒都收皮

移左民咪去舐共
你估人地情報部門有無資料
第一時間踢你走啦

點行都死

Yup，呢個係東方嘅例子
可惜，好多人永遠係唔會學到歷史教訓
以為自己唔會中招

所以要變
一定要

想有個自己的地方住姐

呢d post應該要比建制派睇

佢哋一係無知
一係愚昧，幻想自己嘅下場同歷史定律唔同

佢地投共搵夠去西方國家咪冇事咯
貪得無厭幾時都會出事

Yagoda -> Yezhov -> Beria

Beria呢個人形魔鬼...

幫助中共崛起
你遲早去外國都冇用

被民主入侵同被共產入侵嘅下場分別好大嘅...

唔通靠你？

八國聯軍占領津京後，當地排洋、仇洋的風氣大變，街頭一改人人包紅布、穿紅衣義和團打扮，天津百姓家門首皆插白旗，行人亦各持白旗，上寫「某某國戶人」，或「某某國順民、良民」。

北京商鋪爭先貼出保護單，各國占管區居民，紛紛向洋兵送萬民傘，時人記載：「昔則挾刃尋仇、滅此朝食，今乃忝顏娟敵，載道口碑，京師及各省都會，其翻譯通事之人，聲價驟增，勢力極盛，於是都中之人，咸歆而慕之，昔之想望科舉者，今皆改而從事於此途。」

學嘢

藍屍會話：你畀美國洗咗腦啦

邊個畀邊個撚緊都唔知

已經成功被洗腦嘅人
佢嘅思考方式已經compromised
所以就算俾事實真相佢知，都會好大抗拒

要慢慢用洗腦方法反洗腦

鳥盡功藏既好例子

如果有人肯去做，仲要係拉到美國黎，相信佢地都唔使出黎

問題係，美國點解要保香港，香港有咩價值？

仲要比泛民睇
有人係上面所講既「理想派」黎

香港其實好大geopolitical價值

要俾o個d要所謂維護經濟既柒頭睇

好多人讀緊個訪問中文譯本

長輩咁講一句：請廣傳

LM

老董袓業都比人食埋

lm

台狗: 經濟好就乜都得

已經冇乜意思
有冇廿年後既分析

佢好似話計劃掌權後結束冷戰，向西方妥協

BITE model